哲學系畢業嘅你而家做緊乜

19 marketing

棟篤笑

NGO

諗起天琦

我屌你老母 見到你一定報警

屌你咩

魯魯

當天青春那麼燦爛
今日年長如此黯然

做ACO啦...

因為思路清晰 所以老細升我做高層

我就是成功的例子

你會係咁嗎

形容下d哲學生啫
況且做人嘅野 不嬲都係光輝時刻少 好平常

光輝時刻對一個fresh grad黎講恐怕太遠了 有幾多人十八廿二就一飛衝天？都係磨下浸下，慢慢有成績姐。(而生活亦隨之由疑惑變平穩)

講返轉頭，憂柴憂米，無能力處理生活，雖然唔係哲學學生獨有，但對哲學學生黎講有d諷刺

從理想講，蘇格拉底大概會笑班學生讀哲學白費了 (哲人的追求與常人不同 有時候 我更認同哲人的觀點)

從現實講，哲學系學生表達同語文比較好，老土d做公務員，或去私人公司慢慢磨，其實都唔會衰得去邊。得閒做gym/會友/讀書，日子真係過唔落咩？

除非想咩成佛升仙做大宗師，但連自己生活都處理唔好，連少少現實感都無(依樣係除商科外學生的通病——商科則是現實感太重，無味)，講咩大哉思辨丫

諗緊野

光輝可以分唔同類嘅
有假嘅光輝 自以為光芒四射
見過好多哲學仔年少氣盛
本科時期 已經覺得自己思考能力高超
比哲學史上留名嘅哲學家 有過之而無不及
以我觀察 讀哲學有好多時會令人有咁嘅虛妄
當然唔講呢d 虛假光芒 形容下哲學生青春燦爛 都冇咩野
好多哲學生 真係只會係大學時期 思考哲學問題 人生問題
出到來 "老練"左 唔會諗太多呢d野

黯然又唔一定係憂柴憂米
能力高都有能力高嘅人會遇到嘅挑戰
亦唔係全然係人為可以解決 有時係時也命也嘅野
人生有挫折 實屬常態
如果你面對現實 冇咩可能時時刻刻覺得自己事事順利 光芒四射
我唔認為人可以如實地長期都係咁光輝

（岩呀 好多講好多xx主義, yy 做人哲學嘅人 生活都處理唔好
我對佢地講咩理論 都唔會太認真）

（老實講 我唔認為有好強嘅證據相信讀哲學系 會訓練出d咩能力
我對哲學系會訓練到人xxx 呢 d講法 都係十分懷疑）

不過老實講
除左一兩個特例 我冇見過哲學系畢業 係搵唔到工 乞食
呢d誇張嘅講法 從來都係冇乜根據
不嬲高登連登有堆人玩假膠 又成日話讀乜讀物乞食
講講下又真係大把人上晒心
（有d人又會話 搵唔到幾萬蚊一個月都叫乞食嘅 ）

其實英文勁可以考到好多政府工。政府都係叫人做野之嘛。

即係咁講 其實我就未見過有幾多大學生畢左業係搵唔到工要乞食既

乞食係一個講法姐 話自己做份工無前途/人工唔高姐
其實依樣真係睇人。識搵工既，人工唔錯，亦有升職既前景(據我識既人黎講,有唔同行業,甚至唔關專業/gpa事)
唔識搵既，求奇搵咩文員散仔就算，做幾耐都無前途。
固然係有運氣因素，但有時真係唔怪得人

不嬲高登連登有堆人玩假膠 又成日話讀乜讀物乞食
講講下又真係大把人上晒心

----
依類講法真係害死人
中學生唔識 比類似說法影響到 成日以為興趣唔重要/搵錢要仆條命先搵到
鬼咩，根本係老點人

慘在又有堆人 玩玩下誇張法 又上晒心

（大學個時 哲學系又真係比較少 intern 嘅
好多時都其他系優先 以文學院嘅學系計 哲學系都比較少 ）

我覺得咁講唔錯得晒 要比班中學雞知道 讀某d科(eg哲學）畢業出黎真係無其他科條路咁直接

依度有小小好奇,哲學系既intern,係指出面機構intern ??
(其實intern都要靠系方自己去r下 就香港黎講,例如中文系既學者點都會識下d記者/出版編輯,得閒就會r下intern/合作,哲學系依方面可能真係有d不食人間煙火?? )

---
「老實講 我唔認為有好強嘅證據相信讀哲學系 會訓練出d咩能力
我對哲學系會訓練到人xxx 呢 d講法 都係十分懷疑）」

(胡亂發揮一下，不好意思 )
個問題跳出黎 其實成個文科都一樣

有人話 「亂諗野」同「思考緊」既一個分別係 你唔會比情緒影響到
例如 「哎呀，上頭今日又比我做啦，點算好呢？聽日又約左女友XXOO」同「份野應該點做點做」既分別

係既 讀完文科唔代表有萬靈丹 解決人生一切問題
不過讀完大學文科 你可以咁冷靜、有技巧有步驟地處理功課考試 咁點解唔可以同樣冷靜地面對下現實呢 讀完四年一畢業就個個天堂落地獄咁 真係莫名其妙

咁樣講可能有d唔浪漫/反感性 但理性同實事求是真係大學可以學到最重要既野
時下人咁多感慨/感想，講得好聽係多愁善感，唔好聽既，實在係軟弱、無腦
真正既感性恐怕唔係咁的...
(以前覺古典哲人可能太嚴苛，嘩咁無欲無情真係得咩。而家反覺真係一種基本修養，無既話，想去邊都難)

玩誇張法班人 又真係咁為人著想咩

直接講就業數據 講事實
係度道聽途說 就真係反智

所謂「直接」只係，有份專業工等緊你(例如醫生、律師)

問題係世上根本唔止專業工，亦唔係得專業工先叫賺錢，但中學生淨係知有依類專業工(亦好難要求佢對出面情況知咁多)

而且大學讀四年，哪怕只係用四年時間學好英文，根本都唔洗怕之後咩唔到好工的

講到尾 中意讀咩咪讀咩 怕乜
有意造謠既人,唔係廢,就係賤

指大學嘅 intern
以前有時會 email 來叫人申請 但好多時列明只限乜乜系 或乜乜系優先
從來都冇哲學系
自己搵個 d另計啦

我對哲學可唔可以訓練人思考 其實有係好多方面嘅理由：

1) 我見過好多哲學生畢左業
都唔知點解會貼 d 心靈雞湯式嘅人生哲理出來
點解會咁？好有可能哲學唔可以有效地訓練到人思考

2) 事實上，就算係專業嘅 philosophers 思考學術以外嘅問題 都冇佢地想像中咁嚴謹
（好似咁：
維根斯坦都十分不滿佢學生 Malcolm 思考現實問題，隨隨便便用「民族性」來解釋）

3) 就算某人讀完哲學嘅思考力進步左，呢種係咪一種證據，顯示哲學教到人思考？
我認為係唔充分顯示出呢一點
有correlation 唔意味住有因果關係：
有可能佢本身接受其他大學教育，一樣會思考力增強
有可能佢自己睇書都一樣會思考力增強
但暫時冇學術上嘅研究，顯示到哲學會增強人嘅思考

4) 好同意 現實有好多問題 會有情緒干擾自己嘅思考
好多時我地以為有理由相信／決定嘅野，
都要提防係呢 d情緒（甚至個人嘅性格影響下）造成嘅 rationalizatio

其實係傾緊哲學系畢業生既職業出路問題, 定係傾緊讀哲學有咩用?

乜都講下啫

老老實實，講出路問題 咪直情上各大院校哲學系網
搵下資料 已經知，唔多洗講

老實講我唔反對中學生為興趣選科，但為興趣既前提下個家庭有番咁上下錢。
如果唔係就會出事，香港生活
最重要都係錢，做人現實d 好，哲學係就係好有趣，反思人生，但係連衣食住行都係猛猛緊，仲邊有時間反思？ 有既，日日食緊包果陣後思下點解當初為興趣咁傻豬囉。
格離，醫療科出黎30k, 一pair 情侶已經60k, 一年都起碼幾十萬儲蓄，幾年已經上到車，享受生活。所謂哲學既本質唔係要追求生活咩，生活既意義。
無錯，窮都可以好開心，但人總會有所比較，唔好再自欺欺人，讀科揾食科仲實際。
利伸，sci 食緊屎

都係果句 你語文好係香港點都唔會食屎 大不了去做公務員 人工係無咁高 但唔係差咁遠
成日以為非專業科出黎做死一世13k文員,咁唔係識計數,咁係無見識

同埋真係生活方式、諗法唔同
我細個會為自己物慾少有罪惡感 但出黎撈左幾年 咩野無試過？ 但真係唔覺有咩特別
月月食半島Buffet 、年年去日本兩次，咁先叫做有「生活」？
文化學者批評物質享受係緣於生命空虛，唔係無理由

有時覺得哲學讀既野真係好離地

之前幾沉迷睇政治哲學既書
又政治契約論又剩
到睇來人類歷史既民主進程唔係跟住政治哲學果套黎行

哲學家推論好講邏輯推演
同經濟學家好相似 假設人類有無限心智資源所以決策講究邏輯同理性 但到頭來 人類社會好多時唔係講邏輯 大把ceo決策唔係單靠理性 都會依靠直覺同經驗法則 政治決策更加黑暗邊有邏輯同理性可言 所以d咩邏輯哲學係日常生活用唔用得著真係好大問題 讀完一堆邏輯哲學書單 又唔會學得識寫program 更加用唔著炒股 讀完都唔敢用來揭穿老細決策既漏洞 老細一句靠直覺就收我皮

有d人生哲學教導人類唔好比較人生會快樂得多 但係生物學同心理學又有大量證據話我地知 畢竟人類只係動物 短暫可以控制思維唔同人比較 但實在好難整個流流長的人生唔同其他人比較 收入 比較居住環境 比較伴侶

總之生活香港讀哲學真係慘過食屎啦
利申 咩狗屎垃圾書都睇

照你地既講法 唔係讀哲學(art,sci)食屎 係香港人讀哲學(art,sci)食屎而已
講父幹/家底問題,鬼佬其實唔會好得過香港。但鬼佬中意就去，全無問題，香港人就一味小家，被害妄想，咁怪得邊個

咁咪即係唔只哲學「乞食」啦

拿 呢個咪見到 原來 d人話「乞食」 講緊幾年唔上到車 就叫乞食
上到車就叫享受生活咩
而家上車盤都要 400萬咁 當你首期 80萬 月供萬幾
都要月入4萬先過到壓力測試呀

根本香港社會係咁難買樓 你唔係讀某 d科都好難幾年內上到車

柏拉圖都話肉身係追求哲學既最大阻礙
錢都搵唔到如何思考
有既 咪思考點搵多d錢囉
係香港社會底下
錢>一切

契約論對西方文明好有影響喎
你係香港講契約論太多梗係離地
而家香港唔係要一個政治制度嘅 justification呀麻

黑暗點解冇理性可言 你覺得金正日個 d人亂來架咩？

（p.s 聽過一個係 microsoft做嘅 logician 推介 d staffs 去推 logic ）

講多嫌口臭，我落結論算，話我有歧視/偏見/離地/講耶穌/倚老賣老都係咁講：
1.班友以為讀純學科搵唔到錢，唔認係自己廢/無見識
2.班友以為物質真係咁重要，唔認自己係人廢所以諸事不順(當然，佢地諗到既只有諸事其實只有「溝女」)
3.班友無辦事能力/無韌性/讀書唔多(而以為自己讀好多)，又怨天怨地，憤世嫉俗

有得依類想法，咁唯有抵你地死啦

以下不再回覆 睇各位表演訴苦叫春

量地

有時Freelance影相

所以我都避左用其他字眼, 而用"直接"去形容。
對好多人黎講, "直接"見到出路係好重要。

你講讀好Language就搵到好工, 我唔認同係搵工好工既Sufficient Condition.
但係我贊成你既諗法, 搵唔搵到好工同個人廢唔廢比較大關係

我覺得,政治哲學係一套系統去幫助自己建立一套判定對與錯既價值觀,
而唔係去試圖解釋或者推演現象喎

講真 你地點諗你地嘅事架啦

不過香港好多人 就利字當頭到一個地步：
人地唔利字當頭 都笑人蠢 話人離地

好多人理論價值 哲學家想解決嘅問題 回應咩其他理論都未知 就同人講識咗呢個理論 睇文史哲理論忽略研究脈絡好易理解錯

以為睇得明每句句子代表自己理解成章/成本書/甚至成個理論

食言了

以下不再回覆各式叫春

----
我講既Language好，係勝任文書工作，同有正常既表達能力(唔洗去到世界仔果種 )

至於「能力強先搵到好工」依個講法都未必岩。例如諸份失意青年眼中既好價位(一出黎2,3萬，做多幾年3,4萬)，其實做政府工既話(極老土的例子)，肯磨都係磨得到。而且門檻真係唔算超高(唔計咩AO,EO啦)。就算係中人之資，選擇到正確方向，唔會一飛衝天，但絕對唔洗「乞食」的。

一個人有資料搜集能力(識google、查下政治網)、有正常既表達能力、文書能力、儀容態度(好多人一睇個樣就唔覺佢想做野)、責任心等.....真係要求好高咩？唔係一個人係社會應該有既基本野咩？

拋個小問題出黎，有心既可以研究下：各路搵工網都有30000,40000$以上既admin工，全部都要求3,5年經驗。依堆「3,5年經驗」要點儲返黎？
(小提示，「3,5年經驗」涉及既工種係人人都返得的)

我諗關於哲學既就業問題，應該由哲學系既學習內容去睇有無幫助就業。

巴打講既單純語文能力基本上同哲學訓練無咩關係（諗落其實都好似有關 ），但要講語文能力對職業影響，不如講major 英文既就業前途？

講到1999 ，都唔記得自己想講乜

不嬲哲學系都唔係以訓練人就業為目的嘅
通常 d課程設計都係以學術訓練為主

不過你英文系一樣都唔係訓練人就業
英文系嘅學生 英文好 可能本身都係好 未必關英文系課程事
英文系一係讀 linguistics 嘅學術野 一係讀英文文學
讀呢d野 係咪保證到你英文好流利？大概唔會

推港獨

老實講 我冇見過一個人英文好 係純粹因為大學讀某 d野而英文好
本身英文好嘅人 都大量接觸英文嘅野 外國文化
你唔由不同渠道去接觸英語世界以及其文化 都幾難由大學訓練到你英文好

1.哲學系的就業問題，同其他純學科類似，所以可以一齊講

純學科就係同專業工作無直接關係既學科,所以係課堂學到既知識同你日後工作關係唔大
但都係果句,能力好既人,就算唔讀專業科,根本都唔洗憂前途
能力唔好/無腦既人,讀咩都死 (果堆人讀到專業科咩,比佢入到,讀得掂咩？)
除非父幹/中六合彩,依個世界的確係好難坐定定收錢的;但若肯努力,過d安心日子(即上面所講30000,40000一個月)其實都唔係真係咁難

好多人覺得自己一世文員/或者真係做死一世文員,咁無得討論

2.唔一定major英文先練到語文功底 但文史哲既語文訓練通常比較好

3.再講白小小,大學四年,讀書,真係只係睇個人興趣/品味
就算玩四年,都可以玩得充實
唔中意讀書,無人逼你讀
但講到讀書無關工作就唔讀,甚至因而貶低學問文藝,咁只能話你寒酸
孔乙己成日比人笑,而佢的確係九流既讀書人,但佢既故事係由一流讀書人寫的,而果個一流讀書人過得根本唔差

真係要講哲學同就業有咩關係,極極極勉強咁講,佢令你有更好既品味/智慧,有真正品味同智慧既人去到邊都唔會真係過得太差

依度既「工作」係針對非學術工作

點解？你讀上去重洗黎問咩

讀 postgrad 嘅友 都自己睇好多課外野啦
點解會有人期望讀大學 包生仔咁

囚犯

你諗得班Post Grad太正路

願聞其詳
我只係講我嘅觀察同嘅經驗

講緊應該唔係任何人都讀得既master wor

我都係憑感覺9up者

其他系我唔清楚
香港各大哲學系 其實都算係咁 （自己 check 下 QS ranking 參考下，睇下 prof 嘅 CV）
但如果唔係課程以外再讀 大概未必足夠
以我識個d, 最終讀上去做研究嘅哲學生 全部都係課程以外 自學極多野

哲學 MA 就可讀 可不讀嘅 係俾 d人錢多 過下哲學癮為主
上嘅 credit 又少過本科 訓練唔會好過本科生
我都會勸想讀 MA 嘅人謹慎考慮
有時讀哲學 係咪需要拎一筆錢出來讀一個MA

依個問題同你講話大學哲學學生「有假嘅光輝 自以為光芒四射 」其實差唔多
背後可以歸咎於中學教育(教唔到常識比學生，令佢地入到大學都係無腦)、
又可歸咎於大學既訓練追唔上時代(由原來精英教育到而家普及教育，都係要包下生仔咖啦 )
但講咩都無用 都係要靠自救

其實鬧係咁鬧法 不過畢完業出黎社會做幾年個人應該都會正常返咖啦(應該)
反而係 就算畢左業都唔好因為工作/現實放落自己既興趣,唔去讀(好)書 咁就真係哂左啦

大學教育唔係無問題
但大學從來都係預設你自己要去主動學好多野
唔係好似中小學咁 靠老師教晒咁

（都聽過有人話 出到來要做 大學唔玩盡就笨實嘅
咁你鐘意啦 大學生就要自己決定架啦）

間接證明左生活品味同智力既關係

你係咪讀緊哲學MA?
我都諗緊讀MA, 不過係做野相關既野

我當然唔係
我本科讀過哲學 唔會再讀多過哲學 MA 架啦
有閒錢咪讀

想搵錢唔出奇 冇文化就另一回事

//但大學從來都係預設你自己要去主動學好多野 //

以前入黎個個係精英 邊洗擔心佢地唔主動/學唔到野
而家時勢唔同 點都要調整一下咖啦
(依樣亦係文史哲教授最難調整既地方,佢地以前教開既人同而家根本唔同)

唔好阻住地球轉就得
大學哲學系 好多人上堂唔睇 reading 又大發議論
問過唔同屆嘅同學，發現好多屆得少數哲學生係想讀
有好多唔知點解陰差陽錯入左來 浪費資源 阻住地球轉

炸薯條

對我來講，大學從來都，而且應該要俾學生自己決定自己嘅大學生活
你鐘意咪玩晒佢
你走晒堂 搞學生會 上莊 又得
冇咩所謂 你自問咁樣係對你最好 最負責任咪得
你唔對自己負責任 人地都管唔到你咁多

如果大學變左家長心態 去管太多
譬如下下上堂又要點名 又要夠出席率
咁真係無謂 亦都阻住真心認為走堂比較好嘅人

好撚中(me sosci 所以都係無咩做到，圍爐OK?)

Dayo

唉 都係既 邊理得咁多丫
(topic亦大可改做“大學四年無讀過書，有張哲學沙紙，唔知可以做咩呢”)
講起出席率 其實最大問題係 對於冷門既學系黎講(唔似哲學系起碼真係有有心人) 唔take attendance 下場可能係一個人都唔黎

我大學時期嘅哲學 course 都冇規定出席率嘅
咁真係有人走晒大部分堂 考試前靠望下 wiki 所以的確可以唔理張沙紙

又比你過到先好野(但讀黎為乜呢)

我懷疑我地係咪校友

又或者係 太陽底下無新事啫

文科ma我覺得係比人博多個機會走學術路線 (身邊都有成功例子既) 唔係既話真係有閒錢先讀

教授咪又係送走瘟神心態
反正唔係醫科 你唔識哲學唔會死人
求其俾個合格你算數
（俾人唔合格要寫 report解釋嘅
同埋全班成績太差／太好都要解釋）

我都唔係讀哲學既 照圍爐啦

岩啊，走堂咪走堂lo，大學有太多必修courses，倒不如花時間落其他有意義的courses上面

lang科唔tick就ok

Donald Trump will Complete the System of German Idealism

政府？

又唔係政府，洗鬼理

都覺得自己好撚失敗既

19OL

以前同事個啊哥中大哲學畢業咗兩三年都係做散工，由物流到裝修，之後唔知點啦

做雞

大學Minor哲學，如果可以揀多次我會Major

浸會大學宗教及哲學系的全職講師下一學年全部不獲續約，校方提出可改為兼職時薪制，月入減少近半，但課時反而增加，有校董批評浸大刻薄，要求校方讓全職講師留任。

浸大宗哲系現在只有三名全職講師，其中高級講師即將退休，餘下兩人、年資都有六年以上。浸大校董王凱峰指，校方早前以教學量減少為由，今年九月不再與兩位講師續約，但上個月又提出以時薪一千元，請回他們做兼職。

月入由原本約四萬七元，減至二萬六千多元，沒有福利，但教的學分反而多了，原本每星期上課九小時，改做兼職，下學期要教十四小時。王凱峰問過首席副校長，對方這樣回覆，「所有事都合法」。

王凱峰批評校方只是重視研究，不重視教學，要求校長錢大康及校董會主席鄭恩基繼續聘用這批全職講師。講師轉為兼職後，會沒有自己的辦公室，暑假期間亦用不到大學圖書館。

浸大回應指，是按照既定程序和守則招聘教學人員，又指部分院系早前因為三三四新學制，聘請多了合約員工，因應學生人數回落要調整。

有無BU人分享下

四萬七元

二萬六